元朗靈渡寺擬建逾萬骨灰龕 稱擴建獲居民大力支持

位於元朗的靈渡寺及該寺管理有限公司向城規會遞交申請，擬將元朗厦村新圍靈渡寺附近的1.27萬平方米土地，由綠化地帶及道路，申請改劃為政府、機構或社區及道路，並擬擴建現有靈渡寺，興建10,332個靈灰龕位，申請人在該地點擬建3幢建築物，樓高最高3層。

申請人在有關規劃申請中透露，靈渡寺100米範圍內，附近的山頭一直被鄰近村民用作墓地用途，而該寺歷史悠久，附近亦屬居民供奉祖先場地，而涉事興建骨灰龕的用地過去曾用作露天貯物用途，並被廢置至今，故即使發展亦對周遭環境影響極小。
申請又指，有關的擴建計劃切合現時骨灰龕政策，亦配合洪水橋新發展區計劃，不會對將來新發展區帶來負面影響，滿足未來居民需求。該公司曾進行環境影響評估，預計項目不會對環境構成重大影響，在交通、噪音、空氣等方面的影響亦屬輕微，又稱有關擴建工程已獲得居民的全力支持。
從有關規劃申請的模擬設計圖可見，有關建築物外型模仿傳統中式建築，建築物之間設中式庭園，並種有不少樹木。
根據網上資料，相傳靈渡寺巳有1,500年歷史，南北朝時高僧杯渡禪師曾駐錫於此，隋代時曾改稱為靈渡道場，至明代輾轉復改回為靈渡寺。該寺上一次重修於1970年，至03年再度重修，當年元朗民政事務專員鄧智良、立法會議員兼元朗區議會主席鄧兆棠及香港佛教聯合會副會長釋永惺法師等均有主持剪綵禮及開光儀式。

靈渡寺擴建模擬圖，擬擴建樓高最高3層的3幢建築物，設有10,332個靈灰龕位。城規會圖片

有無人去過果度?
有一次想經果度上圓頭山,見到寺附近勁多飛蟲,上山條路仲有D大蜘蛛,響個網上面勁大隻,黃色腳
嚇到我即刻衝返落山